真民主黨小編，想搵實習既同學仔入一入

廢話唔多講喇，其實是咁的，民主黨請緊實習，最後幾日deadline ，或者你睇新聞對我地有好多意見，但有無諗過有個機會真係將你既諗法帶入去

實習津貼：每小時$40 及約滿津貼$1500
（無大水喉來講，真係盡左力）
截止報名日期：5月24日
面試日期：5月16日起
實習日期：6月10日至8月2日（150小時）

報名方法：

P.S. 可以同胡志偉一齊叫林鄭做八婆

P.P.S 第一次開舖PO，如有違規，請版主手下留情唔好BAN我

個like 係比ps 既

請唔到人
我見三月請到依家

個like係比面你地會議嘅表現嘅

咁又唔係 而家都有幾十個
不過想收多啲 啊主席話想同多啲後生仔交流吓
所以試吓走上嚟～

會有個簡單面試～ 答到下啲基本時事就可以！

🙏🏻🙏🏻🙏🏻盡做呀

盡做呀🙏🏻🙏🏻🙏🏻

黎敬瑋死肥b收皮啦

一定要番足咁多日？

btw你哋實習做啲咩 好奇想知道下

咪撚做啦，去公文袋做仲開心

屌你老母啦成班撚樣痴痴呆呆坐埋一枱 都戇撚柒鳩

冇問題架 收咗你嘅話 你可以同實習單位夾下

睇嚟你同前部長好熟

不是～ 係兩個月內返夠150小時就可以了～

咁就唔會當你地係廉價勞工，淨係開街站日曬雨淋嘅，仲會有一啲嘅社區探訪、平日係辦事處嘅行政工作，仲會跟啲議員去見官開會旁聽，了解平時制定政策嘅過程，政府同議員之間會點樣互動等等

另外，都會有啲軟性活動，同外面嘅機構有一啲參觀交流等等！

好好奇竟然依家仲請緊

每日返幾多個鐘

呢幾年都深潛左一段時間，應該都超過兩年無post野，但見到呢個post真係忍唔住上水留個言，大學咁多年最後悔就係做政黨實習

首先allowance低，其次係學唔到野，當年有六成以上時間係出去擺街站派傳單同做行政工作。所謂行政工作即係幫手draft你地係街上面見到既傳單/poster/俾政府部門既信，幫手影下區議員/社區主任指住街邊d凹陷位啊甩油漆啊等等既野，再擺上傳單到，話已經通知官員處理之類。而其餘三成時間就幫手做d社區活動，做下上門家訪，派下蛇齋餅，同老人家傾下計開興趣班咁樣。最後一成時間因為supervisor比較後生肯照顧我，所以幫我爭取左幾次先有位俾我去細會到做旁聽，但同屆亦有同學除左最後個聚會之外其餘時間都未踏入過立法會。我做左兩個零月只係見過supervisor去做立法會開三次會，如果你咁唔好彩個supervisor係社區主會而唔係區議員，咁可以去旁聽既機會就更加微。

咁當然你係會有機會入到立法會做野，之不過唔知係唔係當年我唔好彩。每個立法會議員都帶十幾廿個intern，當中我個立法會議員只有安排一個咁多既位俾人抽籤咁抽左去立法會到做，其他人就要落區跟社區主任/區議員。但條友做左一段時間就俾人調返落區派傳單，因為話唔夠人幫手做選舉同社區活動 更慘既係，當年做民主黨intern見個全職社區主任做到成隻狗咁，三十幾隻企係出面每日派六個鍾以上傳單都係得11k人工，選舉時搞活動同選舉經費自己仲要再墊幾萬蚊。

勸喻各位見到呢個post既巴打絲打一句，除非你真係立志想從政或者做政策研究，如果唔係都唔好做政黨intern。一黎香港唔似外國有咁大型既政策研究機構，二黎就係香港所謂既智庫有唔少都有返咁上下紅底，發展空間相當有限，而且機會都唔算多。

總括黎講，有得選擇都千祈唔好入政黨做實習，退一萬步黎講，想做政黨既話，有得選擇都唔好入民主黨做實習。除左因為實習環境同安排唔好之外，唔好忘記當年民主黨入中聯辦，譴責自己黨友許智峯，屌完林鄭老母轉頭去邀請林鄭去佢地晚宴，比起民建聯等等既建制派更先出黎譴責旺角騷亂，民主派初選事件，甚至到最近醫委會改革既表態。政治係妥協既藝術，但都要明白妥協同無原則既分別。

如果睇到上面既情況你都仲有興趣既話，我只能夠講句希望佢地呢兩三年有改善到實習安排，亦都祝你有一個美滿既intern生活。

利申：兩大政政 今個月grad

係上上屆選舉個陣仲未有限最低要返幾多個鍾，所以選舉個陣有為數唔少既社區主任淨係叫人返朝早7-10點派傳單，等晏就4點再返黎派多3個鍾傳單，全日加埋計你6個鍾。

然後個年俾intern投訴得多，係我做個陣已經訂左regulations，其中有條係話每次返黎最少要寫4個鍾。依家係點樣就唔多清楚

大家點睇民主黨 黃正峰 （峰峰）

點睇e單實習事？？

你講既野90%都岩，而我都相信班搞手有認真聽你哋之前比過嘅意見，所以佢哋今年都改咗個編配制度，盡量分配晒比立法會議員同區議員為主

至於你話番10幾個鐘又無計夠鐘比你，呢個真係我地問題，如果有興趣報名既人遇到呢個問題，同我地講，我地幫你拆掂佢，小編都唔想見到有呢啲情況發生！